點解廣東歌歌詞聲調要求咁高, 國語歌就無咁嚴謹?

廣東歌大部份歌詞都填到隻字聲調同旋律一樣, 如果某D歌詞需要改左個聲調唱先岩個首歌個旋律, 個個都會話D歌詞唔岩音, 好難聽.
但國語歌好常見改變歌詞原有嘅聲調去唱, 歌詞嘅原本聲調同個旋律唔同, 但又無人覺得格格不入?

廣東話9聲 蝗語4聲 所以蝗語填詞易啲啱音
正如英文都係咁

唔係講呢樣嘢，我見倒蝗語歌詞係好常見唔啱音